<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
        <p>
          Die Fachhochschule Südwestfalen hat den Anspruch, ihre Website und mobilen Anwendungen entsprechend der 
          EU-Richtlinie 2016/2102 barrierefrei zugänglich zu machen. Die folgende Erklärung zur Barrierefreiheit
          dokumentiert den Umsetzungsstand für den Webauftritt publikationen.fhb.fh-swf.de gemäß der Verordnung
          zur Schaffung barrierefreier Informationstechnik nach dem Behindertengleichstellungsgesetz Nordrhein-Westfalen.
        </p>
        <h2>
          Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen
        </h2>
        <p>
          Diese Website ist mit der EU-Richtlinie 2016/2102 teilweise konform.<br/>
          Methodik der Prüfung: Selbstbewertung<br/>
          Erstellt am: 21.09.2020<br/>
          Zuletzt geprüft am: 07.10.2024<br/>
        </p>
        <p>
          Die identifizierten technischen Defizite und Mängel befinden sich aktuell
          in einem kontinuierlichen Verbesserungsprozess, der sukzessive abgearbeitet wird.
        </p>
        <h2> 
          Nicht barrierefreie Inhalte
        </h2>
        <p>
          Bei neu erscheinenden Dokumenten, die in den Verantwortungsbereich der Bibliothek der Fachhochschule Südwestfalen fallen,
          streben wir an, eine barrierefreie Version zur Verfügung zu stellen. Dokumente, die von Dritten bereitgestellt werden,
          liegen eventuell nicht barrierefrei vor.
          Diese Dokumente können nicht automatisiert in ein barrierefreies Format umgewandelt werden, da
          <ul>
           <li> die Bibliothek der FH-SWF nicht das Recht auf die Änderung der Dateien besitzt, </li>
           <li> die Ausgangsformate nicht zu Verfügungs stehen,</li>
           <li> die Zitierfähigkeit der Dokumente nicht mehr gewährleistet ist.</li>
          </ul>
          Eine nachträgliche manuelle Bearbeitung der Dokumente ist unverhältnismäßig arbeitsaufwendig und wird nur in Ausnahmefällen
          durchgeführt.
        </p>
        <p>
          Der Publikationserver richtet sich an Angehörige der Fachhochschule Südwestfalen. Auf Grund der komplexen Inhalte 
          kann eine einfache Sprachgestaltung nicht umgesetzt werden und es werden gängige Fachbegriffe und Abkürzungen genutzt.
        </p>
        <p>
          Barrierefreie Alternativen: Im Falle von nicht barrierefreien Dokumenten bzw. Inhalten wenden Sie sich bitte an
          <span class="madress">bibliotheksdirektion [at] listen.fh-swf.de</span>.
        </p>
        <h2>
          Feedback und Kontaktangaben
        </h2>
        <p>
          Sie können uns Mängel bei der Einhaltung der Anforderungen an die Barrierefreiheit mitteilen und Informationen zu Inhalten
          anfordern, die von der Richtlinie ausgenommen sind.
        </p>
        <h3>
          Kontakt:
        </h3>
        <p>
          Beauftragte für Studierende mit Behinderung oder chronischer Erkrankung<br/>
          Tel. 02371/566-1742<br/>
          E-Mail: <span class="madress">elbe.sonja [at] fh-swf.de</span><br/>
        </p>
        <h3>
          Feedback:
        </h3>
        <p>
          Wenn Sie Feedback zum Publikationsserver der Fachhochschule Südwestfalen geben möchten, senden Sie dieses bitte  
          an <span class="madress">bibliotheksdirektion [at] listen.fh-swf.de</span>.
          Bitte geben Sie bei der Nachricht das Stichwort Barrierefreiheit an und teilen uns unter Nennung der URL mit, 
          auf welchen Inhalt Sie sich beziehen.
        </p>
        <h2>
          Durchsetzungsverfahren
        </h2>
        <p>
          Sollten Sie auf Mitteilungen oder Anfragen zur Barrierefreiheit innerhalb von sechs Wochen keine
          zufriedenstellende Antwort erhalten haben, können Sie die 
          <strong>Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik des Landes Nordrhein-Westfalen bei der
          Landesbeauftragten für Menschen mit Behinderungen</strong>
          einschalten. Sie ist der oder dem Beauftragten für die Belange der Menschen mit Behinderung nach § 11 des
          Behindertengleichstellungsgesetzes Nordrhein-Westfalen zugeordnet. Wenn Sie ein Ombudsverfahren wünschen,
          füllen Sie bitte den entsprechenden Antrag
          aus und senden ihn per E-Mail an die Ombudsstelle.
        </p>
        <p>
          Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik des Landes Nordrhein-Westfalen bei der Landesbeauftragten 
          für Menschen mit Behinderungen<br/>
          Fürstenwall 25<br/>
          40219 Düsseldorf<br/>
          E-Mail: <span class="madress">ombudsstelle-barrierefreie-it [at] mags.nrw.de</span>
          Internet: <a href="https://www.mags.nrw/ombudsstelle-barrierefreie-informationstechnik">www.mags.nrw/ombudsstelle-barrierefreie-informationstechnik</a><br/>
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2020-09-21" time="12:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>