<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
        <p>
          Die Fachhochschule Südwestfalen hat den Anspruch, ihre Website und mobilen Anwendungen entsprechend der 
          EU-Richtlinie 2016/2102 barrierefrei zugänglich zu machen. Die folgende Erklärung zur Barrierefreiheit
          dokumentiert den Umsetzungsstand für den Webauftritt publikationen.fhb.fh-swf.de gemäß der Verordnung
          zur Schaffung barrierefreier Informationstechnik nach dem Behindertengleichstellungsgesetz Nordrhein-Westfalen.
        </p>
        <h2>
          Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen
        </h2>
        <p>
          Diese Website ist mit der EU-Richtlinie 2016/2102 teilweise konform.
          Methodik der Prüfung: Selbstbewertung
          Erstellt am: 21.09.2020
          Zuletzt geprüft am: 21.09.2020
        </p>
        <h2> 
          Nicht barrierefreie Inhalte
        </h2>
        <p> 
          Die auf dem Publikationsserver veröffentlichten Dokumente sind teilweise nicht barrierefrei und können nicht automatisiert in ein
          barrierefreies Format umgewandelt werden, da
          <ul>
           <li> da die Bibliothek der FH-SWF nicht das Recht auf die Änderung der Dateien besitzt, </li>
           <li> die Ausgangsformate nicht zu Verfügungs stehen,</li>
           <li> die Zitierfähigkeit der Dokumente nicht mehr gewährleistet ist.</li>
          </ul>
          Eine nachträgliche manuelle Bearbeitung der Dokumente ist unverhältnismäßig arbeitsaufwendig und wird nur in Ausnahmefällen
          durchgeführt.
        </p>
        <p>
          Der Publikationserver richtet sich an Wissenschafler aus den jeweiligen Fachbereichen. Auf Grund der komplexen Inhalte 
          kann eine einfache Sprachgestaltung nicht umgesetzt werden und es werden gängige Fachbegriffe und Abkürzungen genutzt.
        </p>
        <h2>
          Feedback und Kontaktangaben
        </h2>
        <p>
          Sie können uns Mängel bei der Einhaltung der Anforderungen an die Barrierefreiheit mitteilen und Informationen zu Inhalten
          anfordern, die von der Richtlinie ausgenommen sind.
        </p>
        <h4>
          Kontakt:
        </h4>
        <p>
          Beauftragte für Studierende mit Behinderung oder chronischer Erkrankung<br/>
          Tel. 02371 566 5742<br/>
          Universitätsbibliothek Hagen<br/>
          krause.anna@fh-swf.de<br/>
        </p>
        <h4>
          Feedback:
        </h4>
        <p>
          Wenn Sie Kontakt zur Fachhochschule Südwestfalen aufnehmen möchten, nutzen Sie bitte unser Feedback-Formular.
          Bitte geben Sie bei der Nachricht das Stichwort Barrierefreiheit an und teilen uns unter Nennung der URL mit, 
          auf welchen Inhalt Sie sich beziehen.
        </p>
        <h3>
          Durchsetzungsverfahren
        </h3>
        <p>
          Sollten Sie auf Mitteilungen oder Anfragen zur Barrierefreiheit innerhalb von sechs Wochen keine
          zufriedenstellende Antwort erhalten haben, können Sie die Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik
          einschalten. Sie ist der oder dem Beauftragten für die Belange der Menschen mit Behinderung nach § 11 des
          Behindertengleichstellungsgesetzes Nordrhein-Westfalen zugeordnet. Wenn Sie ein Ombudsverfahren wünschen,
          füllen Sie bitte den entsprechenden Antrag aus und senden ihn per E-Mail an die Ombudsstelle.
        </p>
        <p>
          Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik des Landes Nordrhein-Westfalen bei der Landesbeauftragten 
          für Menschen mit Behinderungen<br/>
          Fürstenwall 25
          40219 Düsseldorf
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2020-09-21" time="12:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>